Цикли потрібні для вирішення однотипних задач, зробити щость декілька разів.
цикл for необхідно використовувати коли в нас є якась умова і її треба виконувати стільки разів (проводячи ітерації, уроки циклу) та видавати результат(тіло  циклу) до поки вона не перестане відповідати умові;    цикл while необхідно використовувати тоді  коли  в нас є  певна умова і виконувати слід  поки вона  істина.
Неявне переведення тіпів це  коли від строки віднімається число  наприклад: "5" - 2, та прицьому браузер самостійно перетворює "5" в тип Number таким чином проводячи з в необхідний тип щоб  провести  віднімання.